export const questions = {
  questions: [
    {
      question:
        "¿Qué permite hacer Oracle AI Vector Search en Oracle Database 23ai?",
      options: [
        "Buscar datos basados en el significado o semántica además de los valores de los datos",
        "Buscar solo por palabras clave",
        "Buscar solo imágenes en bases de datos",
        "Almacenar datos no estructurados sin hacer búsquedas",
      ],
      correct_answer: 1,
    },
    {
      question:
        "¿Qué estructura de datos es utilizada por Oracle AI Vector Search para representar la semántica de los datos?",
      options: [
        "Lista de caracteres",
        "Vectores o embeddings de vectores",
        "Imágenes",
        "Texto plano",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question:
        "¿Cuál es una de las ventajas de Oracle AI Vector Search respecto a otras bases de datos de vectores dedicadas?",
      options: [
        "Solo puede buscar en bases de datos relacionales",
        "No soporta consultas en tiempo real",
        "Requiere mover los datos a una base de datos separada",
        "Permite combinar búsquedas semánticas con datos de negocios utilizando SQL",
      ],
      correct_answer: 4,
    },
    {
      question:
        "¿Qué técnica de inteligencia artificial utiliza Oracle AI Vector Search para mejorar las interacciones con los LLMs?",
      options: [
        "Generación de código automático",
        "Retrieval Augmented Generation (RAG)",
        "Indexación de palabras clave",
        "Reconocimiento de voz",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question: "¿En qué nube se puede tener Oracle AI Vector Search?",
      options: ["OCI y GCP", "Azure y AWS", "OCI AWS Azure y GCP", "OCI y AWS"],
      correct_answer: 3,
    },
    {
      question: "¿Qué es una estrategia multicloud?",
      options: [
        "El uso de una única nube para todas las aplicaciones de una empresa",
        "La integración de servicios locales y en la nube",
        "La combinación de múltiples servicios en la nube de distintos proveedores para optimizar el rendimiento y la flexibilidad",
        "El almacenamiento exclusivo en servidores físicos dentro de la empresa",
      ],
      correct_answer: 3,
    },
    {
      question:
        "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre Oracle y su enfoque multicloud?",
      options: [
        "Oracle no permite la interoperabilidad con otros proveedores de nube.",
        "Oracle promueve el uso de sus soluciones exclusivamente en su infraestructura en la nube.",
        "Oracle fomenta la interoperabilidad y la integración con otros proveedores de nube como parte de su estrategia multicloud.",
        "Oracle solo trabaja con soluciones locales no en la nube.",
      ],
      correct_answer: 3,
    },
    {
      question: "¿Qué objetivo tiene Oracle con su enfoque multicloud?",
      options: [
        "Forzar a los usuarios a migrar todas sus aplicaciones a la nube de Oracle.",
        "Facilitar la interoperabilidad entre Oracle Cloud y otras nubes como AWS y Microsoft Azure.",
        "Evitar que los usuarios utilicen otras nubes que no sean Oracle Cloud.",
        "Limitar las integraciones de Oracle con infraestructuras locales.",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question:
        "¿Cuál de los siguientes servicios permite Oracle para mejorar la experiencia multicloud?",
      options: [
        "Oracle Interconnect for Azure",
        "Oracle Cloud Constrictor",
        "Oracle Virtual Gateway",
        "Oracle Cloud Partner Lock",
      ],
      correct_answer: 1,
    },
    {
      question:
        "¿Qué ventaja ofrece el enfoque multicloud de Oracle para las empresas?",
      options: [
        "Restricción en el uso de servicios de múltiples nubes.",
        "Menor flexibilidad para integraciones.",
        "Mayor flexibilidad optimización de costos y capacidades de resiliencia utilizando varias nubes.",
        "Desventajas de interoperabilidad entre Oracle y otros proveedores de nube.",
      ],
      correct_answer: 3,
    },
    {
      question:
        "¿Cuál es una de las principales características de Oracle Cloud Infrastructure (OCI) en una estrategia multicloud?",
      options: [
        "Incompatibilidad con otros proveedores de nube.",
        "Capacidad de interoperar y migrar aplicaciones fácilmente entre nubes.",
        "Uso exclusivo de soluciones de almacenamiento local.",
        "Restricción en el uso de APIs abiertas para integrar nubes.",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question:
        "¿Qué herramienta ofrece Oracle para conectar su infraestructura de nube con otras nubes como Microsoft Azure?",
      options: [
        "Oracle Cloud Gateway",
        "Oracle Connect Anywhere",
        "Oracle Interconnect for Azure",
        "Oracle Virtual Machine Interconnect",
      ],
      correct_answer: 3,
    },
    {
      question:
        "¿Qué beneficio aporta la estrategia multicloud de Oracle a las empresas en términos de seguridad?",
      options: [
        "Menos protección de datos sensibles.",
        "Mejora la seguridad mediante redundancia y controles de seguridad adicionales en varias nubes.",
        "Eliminación de la necesidad de cifrado en la nube.",
        "Centralización de todos los datos en una única nube reduciendo riesgos.",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question:
        "¿Qué servicio ofrece Oracle para mejorar la gestión de cargas de trabajo entre múltiples nubes?",
      options: [
        "Oracle Cloud Manager",
        "Oracle Cloud VMware Solution",
        "Oracle DataGuard Solo",
        "Oracle Cloud Interceptor",
      ],
      correct_answer: 2,
    },
    {
      question:
        "¿Cuál de los siguientes NO es un beneficio de la estrategia multicloud de Oracle?",
      options: [
        "Optimización de costos utilizando varios proveedores de nube.",
        "Mayor redundancia y alta disponibilidad.",
        "Mayor complejidad y costos en la gestión de recursos.",
        "Flexibilidad en el despliegue de aplicaciones en diferentes nubes.",
      ],
      correct_answer: 3,
    },
  ],
};
